<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>总结 on Gopher指北</title>
    <link>https://gopher-north.gitee.io/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/</link>
    <description>Recent content in 总结 on Gopher指北</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 31 Dec 2020 00:12:48 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://gopher-north.gitee.io/tags/%E6%80%BB%E7%BB%93/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2020总结：稍微努力了一下，依旧是咸鱼一条</title>
      <link>https://gopher-north.gitee.io/timeline/2020summary/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Dec 2020 00:12:48 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://gopher-north.gitee.io/timeline/2020summary/</guid>
      <description>2020最深刻的印记是新冠疫情，于笔者最深刻的印记是在这一年下定决心做了一些新的尝试。既然有了新的尝试，笔者也就随大流来一发年终总结。
关于“新世界杂货铺”这个名字 2020的年终总结，最想谈的就是新世界杂货铺这个名字。为什么想先谈名字呢？因为笔者最近正在思考要不要换个名字，毕竟这个名字和公众号的内容实在没什么直接联系。笔者一度怀疑就是因为这个名字才导致笔者的粉丝增长缓慢。
先说一说为什么叫这个名字吧。专注于技术分享但是又不止于技术分享故谓之“杂货铺”，比如笔者曾经深夜偷偷发了一篇“7年，爷青结，感谢春物的陪伴！”这样的文章，以后只会更多！对笔者而言，做公众号是一次崭新的尝试所以最终才取名为“新世界杂货铺”。名字的由来差不多就是这样，至于明年要不要换个名字，笔者还在犹豫，姑且走一步看一步吧。
关于分享 毫无疑问，2020年的上半年算是废了，到下半年笔者才下定决心做出改变。而改变的第一步，笔者选择了百家号。
2020年7月5日，正式在百家号发布笔者的第一篇原创文章。在百家号发表几篇文章后，笔者差点丧失继续创作的动力（因为某些原因，笔者就不描述过多细节了）。直到2020年8月，笔者将主要创作平台移至公众号、简书和掘金等平台，才有了继续下去的动力。
说实话，持续原创输出十分不易，特别是冬天到了笔者就更加懒了，笔者坚持码下的每一个字对笔者而言都是自我挑战成功的硕果。截止目前，笔者已在公众号发布21篇原创，创作不易，但是笔者仍然想坚持下去，只为心中不迷茫！
关于粉丝 自己写的文章有几斤几两笔者还是比较清楚，所以对于粉丝数量十分佛系。
毕竟粉丝少，只能这样安慰自己，要不然为什么想换名字呢？果然，男人的嘴骗人的鬼！
粉丝数量能拿出手的就只有简书，截止目前已有5k+的粉丝量。
据笔者观察，这5k的粉丝几乎都是僵尸粉，估摸着是为了增加我在简书创作的动力才将我推送给新注册的用户。不管怎么样，这个粉丝量还是令笔者很舒心。这暗示已经非常明显了！
健康和体重 就健康而言笔者还是有些感触。去年年末，因为肾结石去了趟医院。每每回忆起当时的情形都令笔者十分后悔，后悔自己为什么不多喝水，为什么一直坐着，为什么不多运动！在此，特意提醒各位读者一定要多运动多喝水，少坐！
鉴于笔者曾经遭受了非人的折磨，所以从2020年初开始就坚持做俯卧撑，并买了站立办公椅。比较遗憾的是笔者从11月才开始记录俯卧撑的数量，截止到12月底两个月共完成2085个俯卧撑。
健康是一方面，另一方面笔者也希望自己能够跨入瘦子的行列。笔者还特意为自己设定了一个奖励，只要体重减到130就奖励自己一副贵一点的眼镜。然而都已经到年底了，这个目标还遥遥无期，果然每一个胖子都非一日之功。
看过的书 又到了晒书的时间，以下是笔者今年已经读完的书。
万万没想到笔者这种不常看书的人一年时间也能读完4本，由此可见不积跬步，无以至千里，古人诚不欺我。
这四本书中，笔者最喜欢第二本。该书全名为《好好吃饭：无须自控力，三观最正的瘦身指南》，只看书名相信各位读者就应该明白笔者为什么喜欢这本书了。对了，笔者一般都使用微信读书，欢迎各位道友加好友一起交流。
春暖花开，面朝2021 每一篇年终总结的最后都会立一些Flag，本篇亦不例外。
Flag1：一定要保持一个健康的身体，最好是能瘦下来，毕竟笔者的眼镜确实该换了。
Flag2：持续学习输出，粉丝也能持续增长就更好了。
鉴于笔者对自己有一个较为全面的认知，所以Flag就不立多了，多了也只是自己骗自己。
最后一口毒鸡汤 细细想来，2020于我来说和大部分人一样，稍微努力了一下，然而依旧是条咸鱼。工作没有什么变化，生活没有什么变化，经济状况还是没有什么变化。这是最好的结果，也是最坏的结果，或许有些时候真的要豁出去才能打破常规。
不矫情了，笔者最后祝愿所有人在新的一年里平淡且美好！
【关注公众号】</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
